買唔買樓好？

無幹80後，租左幾年劏房，最近岩岩轉左穩定啲既工，過左試用期，月入4皮，手頭上有2球可動用資金

之前識左條女，以為大家會成為一對，不過我由始至終都覺得條女係因為我識佢時話睇緊樓，隨時買得，所以佢先會話對我有好感

上年同條女講對港島樓有興趣，佢都send 過啲報紙成交新聞俾我睇，又話同佢阿媽去左睇盤，問我要唔要經紀電話

之後經歷左社會運動同武肺，一年過後，我始終都無買到，之後大家既關係就愈來愈冷淡，最後都無係埋一齊

宜家雖然無左女方既壓力，但我都厭倦左租樓既生活：個個星期都要去自助洗衣店同廢老爭洗衫；無寬頻用既日子；被業主加租既日子：搬屋既日子

經過左咁多年，唔覺政府會想幫我地呢啲上車，每當樓價跌小小時，政府就會出黎托市，加上最近美國又無限QE，將會大量熱錢湧黎香港，最近一星期金管局已經接左6次錢，所以我都開始心急

宜家我應該：
1.繼續租
2.等埋5窮6絕後，睇埋QE威力大啲定係武肺勁啲後先買樓
3.立即買蚊型單支樓先，銀碼細，2百幾呎住左先，大約4球
4.立即買屋苑上車盤，例如嘉湖，荃中，得寶，美居，金獅之類，大約4-5球
5.立即買港島單支樓，爭返啖氣，大約5-6球

搵個有樓既老婆

有樓既就唔會睇上我啦

依樓主咁講應該睇上你都係無樓臭雞

不過我由始至終都覺得條女係因為我識佢時話睇緊樓，隨時買得，所以佢先會話對我有好感

買啦，始終係自己的地方

唔係，只係我自己有自知之明，同埋係個丑陋既社會打滾左咁多年，我開始唔信愛情

我識佢時話睇緊樓，隨時買得
下次小心啦

條女口裡說好感，但有時就唔係太覆我messages ，我send 左whatsapp 佢，見住佢online好多次，都唔覆我，到第二朝先求其覆返我

平時約佢食飯，又話唔可以太夜，但佢同其他同事，朋友就可以食得夜過同我食

開始時都叫自己唔好諗咁多，但時間一長，都係要接受現實

宜家買，定係再睇定啲先？

嗯 都好明顯下 遲早分開 睇唔出佢愛你
如果打算買 唔好落名+唔洗佢幫供

一開始識既時候，我都無諗過會發展落去，同埋又無乜話題好講，所以就乜都講下，唔小心連呢啲都講埋出黎

你4萬又有兩球係時機睇下樓啦
一個人住都舒服呀

如果買，會落自己名，自己一個供

我覺得最緊要佢心態擺你同屋企人一樣位置
唔介意同你捱，但係當然真係唔好要佢同你捱啦
香港呢個社會越嚟越差
公屋廢物一樣有女同佢捱，結咗婚
貧賤夫妻日嘈夜嘈最終離婚
可惜佢哋唔係衰窮，係衰冇上進心
諗住坐喺度旁門左道會發達

大型屋苑 如果供唔掂 可以租俾人 個租值好 自己再住劏房 一係出租間房俾人減輕下

上年都睇過好多次，今年因為轉工關係，所以停左無睇

我覺得條女唔會肯挨架，佢係啲享樂型

我都心大心細想買, 又係自己一個供
樓都睇左幾次, 唔算太啱心水

但都應該今年會買, 等多兩三個月睇下市況, 跌左既當慳返少少, 跌得多政府自然會托市, 唔托會比有錢人屌佢老母, 佢會驚

升既我諗今年都唔會爆升, 如果連肺炎都仲升得, 你更加無理由唔高追

所以結論係買

呢個方法都唔錯，不過我就要繼續住劏房

政府主要收入好多都係同土地有關，所以唔會俾樓價跌

呢一年未必跌, 但一定唔會升, 可以再觀望
出口基本真係死哂, 郵局足足封左一個月空郵, 到依家仲未有消息幾時恢復

我指如果樓市跌或者有咩意外 供唔起先咁做
不過我覺得康城唔錯 夠新夠大又唔貴

但結婚冇分別

有錢就買啦

出身邊區？ 點解會有4同5的想法

想問呢，假設樓主揾到位愛佢嘅女人。唔落名但個老婆有份供/俾首期，有銀行record。到時離婚，法律上係咪可以計番條數，分番俾個女人？

4或者5
視乎你覺得屋苑定位置重要d

已經升返啦喎 香港疫情已完 再遲啲就

千奇唔好聽兒登啲廢淡講租一世 一定會後悔

4

你講個d上車盤都唔算好上車

條女算吧
有錢就得 四皮可以屌到腎虧

工廈200呎先5000，無加租壓力

漏左，女人試你個底
你都可以試女人

4. 啦，呢類屋苑上車盤大把人托住，本身都係4-5球，跌都唔慌跌得去邊啦，所以如果買呢類就唔需要等，唔需要觀望啦。巴打加油

4. 銀碼細 可自住 又易放租 又易甩手 進可攻退可守

4. 買得起. 有需要就入巿 買完嘉湖唔使生生仔再搬

自住有乜好諗

除左我暫時住呢度唔係租，我同你差唔多。
我決定 4
不過唔係呢家，呢家做緊功課，過多一兩個月應該會去睇同買。

請教下 有乜大型屋苑可以用200萬做5成首期 之後放租唔俾銀行發現call loan?

重未計樓主買樓雜費成本 印花稅 佣 律師費 等等 個200萬其實唔係好大粒 但已經多過好多準備上車嘅準業主

樓主勸你放租前了解多小小個市場運作 如果你只借5成按或以下 你點放租 銀行發現到 都唔call你loan 但你借8成嘅 俾銀行發現 call返你3成loan你俾唔到就變銀主

如果我係樓主 會揀option 3 買住單幢樓 再樓換樓 最婽揀啲已經維修過嘅單幢樓 遲下慳一大筆

無睇到option 4
Option 3 and 4自己揀 睇位置同單位大細啦 樓主加油

要想下到時你同女友結婚，生兒育女，你都想俾個好環境俾佢哋。仲要老婆陀B真係辛苦，你都唔想虧待人哋。

繼續租，政局同經濟會變差好多，見唔到起色，樓價未必會大跌，但租金一定唔會升，啲錢拎走香港投資條數一樣，但保留到流動性。

長洲會唔會考慮？
因為相對平啲

我自己就考慮過長洲... 我都係港島返工，耐何未夠首期

女朋友屋企有3層樓 係咪算有錢
利申 自己屋企都3層

4. 買上車盤。尺價低過$15000 （市區），$11000（大西北），總數$600萬內應該安全，有林鄭plan 800萬內既樓好多人供得起，相信唔會大跌。但唔好買尺價過2萬新樓。

港島where?

有錢暗瘡口臭港女肥婆囉

離婚唔係多數都要分一半咩

就算買左, 約女嘅時候都唔好咁快show底牌
除非係有錢女, 顯得你上進可以自力更新

你有2球再借9成, target下嘉湖山莊或者d大型屋苑先? (利申: 未住過單支樓)

連本我都咁以為架,不過之前質易戰,到社會運動,到宜家既武肺全球大流行,一年過左好快一年,香港既樓就好似係平行時空咁,簡直就好似神話咁...
經濟理論講, 股市同樓市係要有實質經濟支持, 但隨住全球既QE, 我開始明白到一個永遠唔會爆既泡沫,就唔係泡沬.....或者要等到富奸出左hunter大結局先會爆...

日出康城? 入門好似要6球以上, 1成首期應該過唔到壓測,2成首期連印花稅,代理佣金之類既支出應該要最少1.5球,如果加埋之後裝修,就應該差唔多一Q清左袋

所以我暫時應該唔會咁搏住......

緊係昆佢供

上黎睇完大家既意見後,先決定

細個中小學時住東區,宜家係深水埗區
第4個諗法係考慮左如果之後有機會換樓,屋苑上車盤會容易D
第5個諗法,係以前住過港島,對港島都好有感情,加上條女都係住港島

感謝建議

好多樓市大好友都係咁講, 二手盤都開始見到業主加返價,反價........

睇數據最實際

多謝建議,以前我都係淡友, 覺得世界上係唔應該有只升唔跌既資產, 但最近幾年先開始接受現實.....

6球以下既上車盤都唔係太多選擇....
條女既野,我唔開心左幾個月後,宜家無野架啦,宜家唔會再諗佢
最近照鏡,多左好多白頭髮,係唔係腎虧既徵兆?

工廈暗盤?

我都知佢有係度試我,我其實都有試, 例如試下唔搵佢.....結果係如果我唔搵佢,佢係唔會搵我囉........

多謝建議同支持, 我會加油架啦

多謝你既意見

28hse上面既工廈租盤好多都係真既，因為真係太多太多可以租出去，5000有200呎得葵涌有，觀塘新浦崗5000蚊得100呎，仲要無窗

我同事上年睇完，葵涌最細都200呎，新裝修有窗開樣景，對面私樓，內設浴室廁所附送電熱水爐，5400一個月，水電跟返同區計算

都好多野諗架, 地區,價錢,有無升值潛力,第時容唔容易換到樓之類

加油呀巴打

多謝你既意見, 我其實知正常情況下銀行唔俾架,不過全香港有好多業主都犯緊法,呢個都係公開既秘密

我會加油架啦

多謝你既意見,租金最近係跌左,我同業主續左生約,都減到小小

長洲應該唔諗啦,因為去市區返工唔太方便

巴打已經係人生勝利組

多謝你既意見,我自己計過,我既安全區域係2成首期,530萬樓下既樓,過到壓測,一個月供16xxx到,可以有D錢裝修下, 仲有小小流動資金可以放ML...

如果港島,目標係東區 or 灣仔區

以前同而家唔同架啦 而家現金唔係同黃金掛鉤
你錢越黎越多 資產價格係無盡頭
帳面上升左 但資產實際價值可以不變

但總之 揸cash同租樓最on9 要入市好快啲 睇住qe影響同疫情平穩

所以想撈底再等係冇好處

我都係咁話, 所以下次再機會識女時,唔會再自爆...

我雖然有2球,借9成買大型屋苑,過壓測會有D危.....

開始去彩， 睇定差唔多，方便返工既地區就得
好快有女

2020年一手買賣少左好多, 二手買賣3月份多左好多, 呢個資訊好有用

我覺得係自住既其實真係唔洗太介懷短期既升幅，因為就算佢短期內升/跌好多你正常都未必會賣，但太長遠既我就覺得有太多控制唔到既因素，諗黎都無謂

你個case既其實都多選擇既，可以住遠小小大d/市區細d,睇你preference

同埋我覺得有能力買既就買左先啦，你都識講經歷左咁多野樓價都淨係跌小小，同埋自住有需要既其實就冇乜所謂既

聽淡淡講 不如買面仔對家仲易發達

地產HOLD住所有新盤唔賣住, 變相搶高左二手盤價

28hse有好多工廈租盤呀,好多標明有"有淋浴","獨立洗手間"

我都同意,無限QE後,如果美元遊戲繼續玩落去, 好快會係Cash is rubbish...........

所以有錢建議睇下之後推一手盤時 二手樓價會唔會跌 跌就買住平既先 樓換樓換上去 個個都係咁
換換下就住到市區中產樓

樓主80後都已經30歲以上
女人睇重既咪樓同事業
你兩樣都冇
唔通條女貪你靚仔風趣幽默先一齊咩
醒一醒啦
仲有你話左隨時買得樓
原來做唔到既
呢d冇信用既男人放棄得啦
你繼續租劏房算
成世都唔好買樓

唉 都活得唔開心有咩用

冇人知個市升定跌 咁驚咪買啲近鐵路站 最保值 但升值唔好諗喇 近鐵路站就冇乜得發展

搵個同你差唔多收入㗎啦

條女？ 又話已完

不要也罷

有清晰明確既目標後,就會去睇架啦
至於有無女,宜家無乜所謂啦, 唔強求.....

有啲難度喎....通常呢啲收入既女人,眼角都幾高.....

非常同意,以前搵萬幾蚊人工時仲生活得開心過宜家.....

你都講得好岩....宜家我樓同事業都無........
所以我一直都好清醒呀, 我當然知道女仔想要啲乜啦,所以如果做唔到,都無謂浪費對方既青春...

係呀,何已完啦.....唔會再去諗佢啦

好多人話肺炎影響未出黎, 等多兩三個月見真章, 我覺得已經反影左大部份, 因為考慮埋美國QE, 後市點都係睇升, 但爆升就未必, 最多中和返肺炎影響

我都係 估會平穩
本地經濟應該好快復甦

345
是但

平平哋買住上車先

記住任何時候買樓都要預咗輸兩成，心理一定要準備好

有無父幹屋企人backup?

有就買啦

唔算犯法既 違反左你同銀行個contract姐
正正常常銀行都唔會call loan

你咁既條件，一定買啦 一個人住，1房500萬都夠住 買左等升值 到時有老婆就換樓啦

講得岩 是但做一樣啦

我同樓主你情況好似，收入我高你少少，手頭現金我得你一半，但屋企人可以leverage

我情況比唔同係
- 我無急切需要搬出離
- 我投資回報（股票期貨新股）都高，今年跌左甘多我仲賺緊幾個%
- 我暫時65% stocks

你既問題我都想過，我睇你都係全部cash，全部cash好錯。。。

我係你，我有兩個想法
1） 買返d股票長放（唔識既最好係美股/港股指數ETF）（宜家未必係長線買既位，之前股票跌左30%果d就係，點都要買返d，類似20%，20%甘分批買），呢個方法無做開既，你未必敢做
2）你既第四個方法“立即買屋苑上車盤，例如嘉湖，荃中，得寶，美居，金獅之類，大約4-5球”，自己住得舒服方便返工啦，防守性強，可以睇情況轉出租。
第三第五方法唔讚成，盡量唔好買呎價貴既細樓，premium太多，好多都markup左~10%價錢，宜家d蚊形盤跌租跌得甘厲害就呢個原因，樓價跌時呢d一定跑輸大市。
當然現在經濟差唔排除會再跌，無人知道幾時最低，宜家跌左10%，係兩年新低，你都叫跑贏呢兩年既人，一直拿cash就一定係最唔好既方法（現在利息2.5%，長遠capital gain+ dividend gain 平均5-6%），你情況買 <6M 好喇，太多槓桿風險會大

知足其實應該真係幾重要 人愈大先明白

巴打 如果月入6皮 都係2M首期
你有咩建議？
我都唔係有急設需求搬出黎
不過想搬近D方便返工同埋唔想就咁放係度貶值
唔識玩股票 傾向樓 但最近D價又回返D上去
而家想睇 67月睇下咩環境

月入6皮買6M樓係輕鬆。。。月供2萬左右，工作穩定既宜家買左先真係無壞
唔算all in點都好過全部cash，睇下邊度方便住就邊度囉

4.立即買屋苑上車盤，例如嘉湖，荃中，得寶，美居，金獅之類，大約4-5球

供+自住10年8年先. 之後可以再樓換樓
香港地 始終樓先係最大資產 要賣出換錢又唔難.

但我心水係1房730左右
同屋苑開放式就有600
呢個位我都爭紮左好耐
硬係覺得開放式好搵笨 但會輕鬆D無咁大壓力
又唔想屋企幫手

一個聰明嘅老公，離婚前係會識點做

即係點做
俾帽自己帶告佢通姦？

資助轉移呀

樓點轉？
就算賣左佢轉晒啲錢俾自己老母都可以追返

你有至少2年時間處理
不過所有嘢都係法庭判
而去證明資產係你定媽媽，則由另一半搜集
祝你好運

宜家就要睇下QE VS 武肺邊個勁D.........我暫時就比較睇好QE......遲D好大機會會出現滯脹

自住應該唔怕既

只有苦幹,沒有父幹

係呀,只要每個月準時供到樓,銀行都唔會理

可能無老婆,唔洗換

多謝你既意見

我之前都有好多股票,不過上年已經想買樓,所以就慢慢放晒D股票,準備現金,隨時見岩就買,不過之後出現左社會運動,再有武肺,同埋自己轉左工,所以先未有行動,宜家D錢分幾批做緊短期(1-3個月)定期存款
宜家手頭上仲有小量收息股同之前蟹左既股仔

係呀,但人愈大就愈唔知足